實測買高鐵票要40分鐘 信用卡易辦事統統連唔到線

廣深港高鐵香港段本月23日通車，今早(10日)8時開始售票，東網記者親身排隊測試購票情況。現場所見，港鐵有多個螢幕展示出售車票的情況，並開放約15個售票櫃位，櫃位前方有電腦螢幕展示高鐵門票的預售期為今日至下月7日，而正式開售時間則較原定的早上8時遲了3分鐘。

記者最終花了約40分鐘完成購買8張往深圳北及廣州南的車票。在購票期間，因系統一度未能顯示高鐵座位情況而需等待逾10分鐘，平均約15分鐘才完成購買2張車票。

另外，記者嘗試以信用卡或易辦事支付，但未能成功，職員解釋是因系統未能連接。記者問及職員首日工作心情如何，職員直言「好緊張，多謝你體諒」，完成售票後亦有向記者講解登車程序。

港鐵於今早7時許安排購票人士進場，沿路有過百名保安及職員在場，港鐵2名高層包括行政總裁梁國權及車務總監劉天成在場與市民打招呼及視察。

啲錢比人貪曬啦
車站電腦轉曬用28K上網

信用卡俾指apple android pay?

跟住同你講微信支付同chi-na寶可以快啲